# [家長評級](https://jellyfin.org/docs/general/server/users/adding-managing-users.html#parental-control)

jellyfin 可以爲用戶設置 家長評級，這允許限制特定用戶對特定內容的訪問

jellyfin 可以自動從網路上查找電影的分級，並可以手動調整，如果一部電影的評級超過了設置的家長評級則會對此用戶隱藏此內容，如果無法確定評級也會被隱藏

# 評級取值

對於評級取值目前 jellyfin 給出了下面機組



| 值 | 名稱 | 含義 | 例子 |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| 1     | TV-Y/APPROVED/G/E/EC/TV-G     | G 美國大衆級電影，電影中不包含任何 裸露 性場面，也極少存在暴力以及吸食不健康東西的場面，適合大衆觀看，即使是孩子也可以獨立觀看     | 《古魯家族》 《歌舞青春》     |
| 3     | TV-Y7     | 美國電視分級，本內容是爲7歲以上的幼兒設計的     | 
| 4     | TV-Y7-FV     | 同 TV-Y7 但內容包含了虛構的暴力     |
| 5     | PG/TV-PG     | PG 是美國普通級電影，電影中基本不存在 裸露 性場面，在暴力和吸食不健康東西也不會超過太大尺度，建議小孩需要有家長陪同觀看     | 《剪刀手愛德華》《少年Pi的奇幻漂流》     |
| 7     | PG-13/T     | PG-13是美國特別輔導級電影，13歲以下兒童需父母陪同觀看，該級別電影沒有持續的暴力鏡頭，一般沒有 性場面 有時會有吸毒和髒話     |
| 8     | TV-14     | 美國電視分級，此內容包含家長可能認爲不適合年齡低於 14 歲兒童觀看，建議家長避免讓低於 14 歲兒童獨自觀看此內容     |
| 9     | R/M/TV-MA     | R 是美國限制級電影，對於 17 歲以下的孩子必須有家長陪同觀看，R級電影中存在較多 性場面 暴力 吸毒 並且混雜了大量髒話，對於 17 歲以下的孩子會造成誤導     | 《肖申克的救赎》《遠離賭城》     |
| 10     | NC-17     | 美國禁止 17 歲以下的孩子觀看，NC-17中會有大量 性場合 吸毒 暴力 大量髒話     | 《色，戒》《性愛成癮的男人》     |
| 15     | AO/RP/UR/NR/X     | NR 屬於未經定級的電影     |      |
| 100     | XXX     |      |      |


